Муравей ползёт по грани кубика из точки $A$ в точку $B$, потом в $C$ и так далее против часовой стрелки,
как показано на рисунке. Одновременно с этим кубик катится по земле по часовой стрелке со скоростью
$1$~поворот за $30$~секунд. Какова средняя горизонтальная скорость муравья относительно Земли за пять
оборотов кубика, если он ползёт с данной постоянной скоростью $v = 1\unit{см/с}$?

Постройте график средней горизонтальной скорости муравья за пять полных оборотов кубика как функции
скорости муравья $v$. Оборот считается полным, если кубик вновь стоит на земле точками $A$ и $B$. Длина
ребра кубика $a = 20\unit{см}$.
\answer{
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale = 0.4]
            \draw[help lines] (0, 0) grid (13, 5);
            \draw[very thick, ->] (0, 0) -- (13.5, 0) node[below] {$v, \unit{см/мин}$};
            \draw[very thick, ->] (0, 0) -- (0, 5.5) node[right] {$v_{\text{ср}}, \unit{см/мин}$};
            \draw[very thick, red] (0, 2) -- ++(1, 2) -- ++(1, 0) -- ++(1, -2) -- ++(1, 0) -- ++(1, 2) --
                ++(1, 0) -- ++(1, -2) -- ++(1, 0) -- ++(1, 2) -- ++(1, 0) -- ++(1, -2) -- ++(1, 0) --
                ++(1, 2);
            \draw (0, 0) node [left] {$38$};
            \draw (0, 2) node [left] {$40$};
            \draw (0, 4) node [left] {$42$};
            \draw (4, 0) node [below] {$8$};
            \draw (8, 0) node [below] {$16$};
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    При $v = 1\unit{см/с}$, средняя скорость равна $42\unit{см/мин}$
}
\tags{8, район, кинематика, график}